<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.deutschestextarchiv.de/basisformat.rng"
type="application/xml"
schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="dtabf">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title type="main">Über dieses Online-Angebot</title>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <publisher>
                    <orgName ref="http://d-nb.info/gnd/2130670-9">Moses Mendelssohn Zentrum für
                        europäisch-jüdische Studien</orgName>
                    <email>redaktion@juedische-geschichte-online.net</email>
                    <address>
                        <addrLine>Am Neuen Markt 8, 14467 Potsdam</addrLine>
                    </address>
                </publisher>
                <pubPlace>Potsdam</pubPlace>
                <date type="publication">2023-09-06</date>
                <!--
                <availability>
                    <licence target="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/">
                        <p>Dieser Text unterliegt den Bedingungen der Creative Commons Namensnennung
                            - Nicht kommerziell - Keine Bearbeitungen 4.0 International Lizenz.
                            Unter Namensnenung gemäß dem Zitationshinweis darf er in unveränderter
                            Form für nicht-kommerzielle Zwecke nachgenutzt werden.</p>
                    </licence>
                </availability>
                -->
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p/>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <profileDesc>
            <langUsage>
                <language ident="deu">Deutsch</language>
            </langUsage>
        </profileDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <div n="2">
                <p>Das Interview- und Forschungsprojekt „Archiv der Erinnerung. Interviews mit
                    Überlebenden der Shoah“ wurde von 1995 bis 1997 als internationale Kooperation
                    zwischen dem Moses Mendelssohn Zentrum für europäisch-jüdische Studien und dem
                    Fortunoff Video Archive for Holocaust Testimonies (Yale University) durchgeführt
                    und von der VolkswagenStiftung gefördert.</p>

                <p>Die Interviews entstanden aufgrund verschiedener Arbeitsschwerpunkte der beiden
                    Institutionen in einem interdisziplinären Team. Die Interviewer:innengruppe
                    stammte vor allem aus dem universitären Bereich, unter anderem der Geschichts-
                    und Literaturforschung sowie der Jüdischen Studien und dem Bereich der
                    therapeutischen Arbeit. Geleitet wurde das Projekt von den damaligen Direktoren
                    beider Einrichtungen, Prof. Dr. Julius H. Schoeps und Prof. Dr. Geoffrey H.
                    Hartman. Hauptsächlich in den Jahren 1995 und 1996 wurden im Rahmen des „Archivs
                    der Erinnerung“ 78 zumeist in der Region Berlin-Brandenburg lebende jüdische
                    Zeitzeug:innen vor der Kamera interviewt. Thematisch wird eine Zeitspanne vom
                    19. Jahrhundert über die NS-Zeit abgedeckt, die Zeitzeug:innen sprechen aber
                    auch über die DDR-Zeit. Koordinatorinnen waren Dr. Cathy Gelbin und Eva
                    Lezzi.</p>
                <p> Die vollständige und ungeschnittene Sammlung des „Archiv der Erinnerung“ kann an
                    der Yale University recherchiert und nach einer Registrierung auch online
                    eingesehen werden: <ref
                        target="https://fortunoff.aviaryplatform.com/collections/1468"
                        >https://fortunoff.aviaryplatform.com/collections/1468</ref><lb/>
                    Ebenso besteht in der <ref target="https://www.mmz-potsdam.de/bibliothek">Bibliothek des Moses Mendelssohn Zentrums</ref> und in der
                    Berliner Gedenkstätte Haus der Wannsee-Konferenz die Möglichkeit, Einsicht in
                    die Videos zu bekommen. </p>
                <p> Von Anfang an war auch die pädagogische Verwendung der Interviews in Schule,
                    Erwachsenenbildung und Universität ein integraler Teil der Konzeption des
                    „Archivs der Erinnerung“. Zu diesem Zweck wurden sechs exemplarische Interviews
                    auf eine jeweils halbstündige Länge ediert. Wir danken allen
                    Interviewpartner:innen und insbesondere denjenigen, die ihr Interview
                    stellvertretend für alle für die vorliegenden Unterrichtsmaterialien zur
                    Verfügung gestellt haben. </p>
                <p> Für die Gesamtkonzeption der Video-Edition waren Dr. Irene Diekmann, Dr. Cathy
                    Gelbin und Eva Lezzi (alle Moses Mendelssohn Zentrum) sowie Dr. Michael Kaden
                    (Medienpädagogisches Zentrum des Landes Brandenburgs) verantwortlich. Den
                    Schnitt und die künstlerische Realisation der Edition besorgten
                    dankenswerterweise Ulrike Hemberger und Rainer Hällfritzsch. </p>
                <p> Zeitgleich mit der Video-Edition für den pädagogischen Gebrauch erschien ein
                    wissenschaftlicher Auswertungsband zum „Archiv der Erinnerung“, der Analysen
                    einiger für die Unterrichtsmaterialien ausgewählten Interviews enthält, sowie
                    ein kommentierter Katalog mit biographischen Angaben zu den
                    Interviewpartner:innen und ein Schlagwort- und Ortsregister. </p>
                <p>
                    <lb/>
                     Projektleitung: Prof. Dr. Julius H. Schoeps und Prof. Dr. Geoffrey H. Hartman<lb/>
                     Projektkoordination: Dr. Cathy Gelbin und Eva Lezzi<lb/>
                     Gesamtkonzeption der Video-Edition: Dr. Irene Diekmann, Dr. Cathy Gelbin und
                    Eva Lezzi (alle Moses Mendelssohn Zentrum) sowie Dr. Michael Kaden
                    (Medienpädagogisches Zentrum des Landes Brandenburgs). Schnitt und künstlerische
                    Realisation der Edition: Ulrike Hemberger und Rainer Hällfritzsch.<lb/>
                     Online-Edition: Nina Zellerhoff und Daniel Burckhardt </p>
            </div>
        </body>
    </text>
</TEI>
