<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.deutschestextarchiv.de/basisformat.rng"
type="application/xml"
schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="dtabf" xml:lang="de">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title type="main">Nutzungsbedingungen</title>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <publisher>
                    <orgName ref="http://d-nb.info/gnd/2130670-9">Moses Mendelssohn Zentrum für
                        europäisch-jüdische Studien</orgName>
                    <email>redaktion@juedische-geschichte-online.net</email>
                    <address>
                        <addrLine>Am Neuen Markt 8, 14467 Potsdam</addrLine>
                    </address>
                </publisher>
                <pubPlace>Potsdam</pubPlace>
                <date type="publication">2023-09-06</date>
                <!--
                <availability>
                    <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/deed.de">
                        <p>Dieser Text darf gemäß den Bestimmungen der <ref target="https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/deed.de">CC-BY-NC 4.0</ref> für nicht-kommerzielle Zwecke in jedwedem Format oder Medium vervielfältigt und weiterverbreitet werden.</p>
                    </licence>
                </availability>
                -->
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p/>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <p> Dieses Angebot wird vom Moses Mendelssohn Zentrum für europäisch-jüdische Studien
                (MMZ) bereitgestellt und betreut. Es versteht sich als ein Open-Access-Angebot für
                Bildungs- und Forschungszwecke sowie zur historisch-politischen Vermittlung. </p>
            <p> Bei der Zitation orientieren Sie sich an den entsprechenden Angaben bei den
                jeweiligen Quellen. </p>
            <p> Alle weiteren Verwendungen, insbesondere eine kommerzielle Verwendung oder eine
                Nutzung zu Werbezwecken, bedürfen der vorherigen schriftlichen Zustimmung durch das
                MMZ. Wenn Sie dieses Angebot nutzen, beachten Sie die folgenden Bedingungen: </p>
            <list>
                <item>Das Portal „Archiv der Erinnerung“ beinhaltet lebensgeschichtliche
                    Interviews. Alle Interviews wurden vom MMZ inhaltlich aufbereitet. Bei der
                    Nutzung der Interviews können Urheber- und Persönlichkeitsrechte sowie
                    anderweitige schutzwürdige Belange berührt werden. Die Nutzer:innen des
                    Online-Portals haben diese zu beachten und gegebenenfalls Verletzungen solcher
                    Rechte gegenüber den Berechtigten selbst zu vertreten.</item>
                <item>Eine Vervielfältigung oder Verwendung von Videos bzw. Videosequenzen, Texten,
                    Transkriptionen, Übersetzungen, Bildern und Grafiken in anderen elektronischen
                    oder gedruckten Publikationen, die nicht vom Zitatrecht gedeckt ist, ist ohne
                    ausdrückliche Zustimmung des MMZ nicht gestattet.</item>
                <item>Eine Bearbeitung der Inhalte ist unzulässig.</item>
            </list>
        </body>
    </text>
</TEI>
