<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.deutschestextarchiv.de/basisformat.rng"
type="application/xml"
schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="dtabf" xml:lang="de">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title type="main">Nutzungsbedingungen</title>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <publisher>
                    <orgName ref="http://d-nb.info/gnd/2130670-9">Moses Mendelssohn Zentrum für
                        europäisch-jüdische Studien</orgName>
                    <email>redaktion@juedische-geschichte-online.net</email>
                    <address>
                        <addrLine>Am Neuen Markt 8, 14467 Potsdam</addrLine>
                    </address>
                </publisher>
                <pubPlace>Potsdam</pubPlace>
                <date type="publication">2023-09-06</date>
                <!--
                <availability>
                    <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/deed.de">
                        <p>Dieser Text darf gemäß den Bestimmungen der <ref target="https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/deed.de">CC-BY-NC 4.0</ref> für nicht-kommerzielle Zwecke in jedwedem Format oder Medium vervielfältigt und weiterverbreitet werden.</p>
                    </licence>
                </availability>
                -->
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p></p>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <p>
                Dieses Angebot wird vom Moses Mendelssohn Zentrum für europäisch-jüdische Studien (MMZ) bereitgestellt und betreut. Es versteht sich als ein Open-Access-Angebot für Bildungs- und Forschungszwecke sowie zur historisch-politischen Vermittlung.
            </p>
            <p>
                Bei der Zitation orientieren Sie sich an den entsprechenden Angaben bei den jeweiligen Quellen. Für alle weiteren Verwendungen ist eine <ref target="kontakt">schriftliche Genehmigung</ref> einzuholen. Eine kommerzielle Verwendung oder eine Nutzung aus sonstigen Werbezwecken (bspw. Wahlkampfzwecke) ist ausgeschlossen. Wenn Sie dieses Angebot nutzen, beachten Sie die folgenden Bedingungen:
            </p>
            <list>
                <item>Das  Portal „Jüdische Geschichte[n] in der DDR“ beinhaltet lebensgeschichtliche Interviews. Alle Interviews wurden vom Moses Mendelssohn Zentrum inhaltlich ausgewertet.</item>
                <item>Wir bitten die Nutzer:innen des Online-Portals eindringlich die Persönlichkeitsrechte der Interviewten zu beachten. Eine Vervielfältigung oder Verwendung von Videos bzw. Videosequenzen, Texten, Transkriptionen, Übersetzungen, Bildern und Grafiken in anderen elektronischen oder gedruckten Publikationen ist ohne ausdrückliche Zustimmung des Moses Mendelssohn Zentrums nicht gestattet. Für die Verwendung von in den Filmen gezeigten Dokumenten, Bildern, Texten und Grafiken von anderen Rechteinhabern übernimmt das Moses Mendelssohn Zentrum keine Haftung. Sollten Sie dennoch eine Darstellung finden, die Ihres Empfinden nach nicht rechtmäßig genutzt wird, kontaktieren Sie uns bitte.</item>
                <item>Eine Bearbeitung der Inhalte ist unzulässig. </item>
                <item>Das Material und die Inhalte der Seite dürfen nur innerhalb dieser Nutzungsbedingungen verwendet werden. Es muss gewährleistet werden, dass eine missbräuchliche Verwendung durch Dritte zu verhindert wird.</item>
            </list>
        </body>
    </text>
</TEI>
